# 傻瓜获胜-事件
处于弱势的人因某种可贵的特质而获得了成功。

在古神话和传说中，愚者都是重要的角色。表面上或许他只是个乡下的白痴，但仔细观察可以发现愚者是所有人中最聪明的。

由于失败地太过明显，使得他有了身在暗处的优势，所有人都低估了他的能力，因此他就有机会在最后关头大放异彩。所谓不鸣则已，一鸣惊人。

「傻瓜获胜」类故事的写作要领，是要让卑微的傻瓜与一个更强大、更有力量，通常也更有权势的坏人对立起来。

看着一个所谓的「白痴」打败大家眼中的人生赢家，这能让我们感受到希望，同时也对日常生活中严格的等级秩序进行了嘲讽。

《阿甘正传》就是这个道理。

愚者成功型的电影要素很简单：

一个失败者，看起来笨拙、无能，以至于周围的人都不认为他能成功（在情节铺垫中反复这个动作）；

一个供失败者进攻的知名人士，通常愚者会有同伴，一个知情者，在旁看笑话，不相信愚者能够飞出他的手掌心，这些人物常常首当其冲，愚者开始行动，在一系列事件结尾的家伙最终会出丑。

他们的罪行就是自己也不聪明，真以为傻瓜就是傻而已，所以它们试图去阻挠傻瓜的行为也就显得非常愚蠢。

这类型的影片让我们对外来者的生活有所了解，给了观众胜利的间接体验。